<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/rss2full.xsl" type="text/xsl" media="screen"?><?xml-stylesheet href="http://feeds.feedburner.com/~d/styles/itemcontent.css" type="text/css" media="screen"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:feedburner="http://rssnamespace.org/feedburner/ext/1.0" version="2.0">
<channel><generator>http://textpattern.com/?v=4.0.4</generator>
<title>Kusor.net</title>
<link>http://kusor.net/</link>
<description>Desarrollo web en castellano. Artículos, Anotaciones periódicas y Documentación</description>
<pubDate>Sun, 24 Jun 2007 15:04:37 GMT</pubDate>
<atom10:link xmlns:atom10="http://www.w3.org/2005/Atom" rel="self" href="http://feeds.feedburner.com/kusor/klsJ" type="application/rss+xml" /><item><title>Textpattern 4.0.5 Release Candidate [1]</title>
<description>
<![CDATA[<p>En cosa de una semana, la siguiente versión de la rama estable de Textpattern &#8211; con soporte para un periodo bien amplio &#8211; estará disponible.</p>

	<p>Entre tanto, es recomendable que echeis un vistazo a la versión propuesta para dicho lanzamiento, especialmente quienes empleais muchos plugins para la gestión de vuestro sitio.</p>

	<p>Más información en el Weblog de Textpattern: </p>

	<p lang="en"><a href="http://textpattern.com/weblog/283/testing-upcoming-405-rc1">Help us test the release candidate for the upcoming 4.0.5</a></p>]]>
</description>
<link>http://feeds.feedburner.com/~r/kusor/klsJ/~3/127501287/textpattern-405-release-candidate</link>
<pubDate>Sun, 24 Jun 2007 13:20:38 GMT</pubDate>
<dc:creator>Pedro Palazón</dc:creator>
<guid isPermaLink="false">tag:kusor.net,2007-06-24:2ea6caba193728cea1c59c37acd7770a/965d96870cd9b961463a3cd511d6eeeb</guid>
<feedburner:origLink>http://kusor.net/blog/740/textpattern-405-release-candidate</feedburner:origLink></item>
<item><title>Joyent Slingshot [1]</title>
<description>
<![CDATA[<p>Aplicaciones Rails que funcionan offline y online para Windows y Mac Os X. Es decir, aplicaciones híbridas entre web y escritorio, disponible inicialmente para quienes alojan sus aplicaciones empleando <a href="http://joyent.com/accelerator">Joyent Accelerators</a>.</p>

	<p><strong>Esto si que marca la diferencia</strong>. <a href="http://joyeur.com/2007/03/22/joyent-slingshot">Nota completa de Dave Young con el anuncio de Slingshot</a> para ponernos los dientes largos hasta Abril.</p>

	<p>PD: Estoy ocupado. No tengo tiempo. Estoy contento. El año está siendo muy raro, pero siempre caemos de pie.</p>]]>
</description>
<link>http://feeds.feedburner.com/~r/kusor/klsJ/~3/104072995/joyent-slingshot</link>
<pubDate>Sat, 24 Mar 2007 11:50:01 GMT</pubDate>
<dc:creator>Pedro Palazón</dc:creator>
<guid isPermaLink="false">tag:kusor.net,2007-03-24:2ea6caba193728cea1c59c37acd7770a/6f30a8750cc6aea3311bb9d3fd7d95b3</guid>
<feedburner:origLink>http://kusor.net/blog/739/joyent-slingshot</feedburner:origLink></item>
<item><title>¿Problemas para comentar? [3]</title>
<description>
<![CDATA[<p>Hace unos días recibí un mail de <a href="http://www.corsariablog.info/">Corsaria</a> cuyo contenido podría resultar familiar para quienes comentais &#8211; o tratais de hacerlo &#8211; por estos lares con cierta frecuencia.</p>

	<p>Básicamente, el mail decía que el siguiente comentario para el artículo <a href="http://kusor.net/article/737/jugamos-con-desventaja">¿Jugamos con desventaja?</a> no podía publicarse:</p>

	<blockquote>
		<p>Pues coincido, se juega con desventaja respecto a los anglosajones. Quizás por eso allí surjan más emprendimientos interesantes. :)<br />
Muy bueno el enlace al blog &#8216;Del derecho y las normas&#8217;. ;)<br />
Intuyo, quizás equivocadamente, que la cosa se puede simplificar más para los micro-negocios. Pero me imagino que es mejor asesorarse bien previamente. O bueno&#8230; domiciliarse en algún paraíso fiscal. jeje.</p>
	</blockquote>

	<p>El error decía algo similar a lo siguiente:</p>

	<p><code>Precondition Failed</code></p>

	<p><code>The precondition on the request for the URL /article/737 evaluated to false.</code></p>

	<p>Como sabeis, y si no, os lo cuento yo, en Textdrive está activado <a href="http://www.modsecurity.org/">mod_security</a> para tratar de bloquear spam tanto de referrers como de comentarios. El problema es que algunas veces no es muy amable con ciertas combinaciones de palabras.</p>

	<p>En este caso, había que decirle a mod_security que se <em>portase bien</em> con <cite>derecho y</cite> y dejase que lo publicásemos vía post:</p>

	<p><code>SecFilterEngine On</code><br />
<code>SecFilterSelective &#34;POST_PAYLOAD&#34; &#34;derecho y&#34; &#34;allow,nolog&#34;</code></p>

	<p>Supondrá bien quien piense que me pasé un buen rato tratando de descubrir de qué se trataba y pienso seguir haciéndolo cada vez que cualquiera de los que comentais <a href="http://kusor.net/mailto:&#112;&#101;&#100;&#114;&#111;&#64;&#107;&#117;&#115;&#111;&#114;&#46;&#110;&#101;&#116;">me envíe un problema similar</a>.</p>

	<p>Por cierto, estaréis disfrutando de las fiestas, ¿no?. Yo tengo 15 días de vacaciones, pero no lo digo muy fuerte por no molestar ;-).</p>]]>
</description>
<link>http://feeds.feedburner.com/~r/kusor/klsJ/~3/67009882/problemas-para-comentar</link>
<pubDate>Wed, 27 Dec 2006 11:56:17 GMT</pubDate>
<dc:creator>Pedro Palazón</dc:creator>
<guid isPermaLink="false">tag:kusor.net,2006-12-27:2ea6caba193728cea1c59c37acd7770a/9e08edaae38eb5e5baa0279a2f6c3114</guid>
<feedburner:origLink>http://kusor.net/blog/738/problemas-para-comentar</feedburner:origLink></item>
<item><title>¿Jugamos con desventaja?</title>
<description>
<![CDATA[<p>En ocasiones me planteo la posibilidad de emprender una pequeña aventura relacionada con el pago de mis facturas mensuales, involucrando en el cumplimento de las mismas al weblog o a mi capacidad para desarrollar software. </p>

	<p>Con el tiempo se me han ocurrido algunas ideas que podrían repercutir positivamente en que <em>llegar a fin de mes</em> sea una hazaña un poquito menos complicada. A saber: incluir publicidad en el weblog, lanzar públicamente algunos de los plugins que tengo desarrollados para Textpattern y aceptar donaciones que me permitiesen mantener su desarrollo, crear una sección <acronym title="Very Important Person">VIP</acronym> con contenidos especiales sólo para usuarios <em>de pago</em>, lanzar mi propia aplicación y cobrar por ella, ...</p>

	<h3>Micro-negocio</h3>

	<p>Ya sé, ya sé que estoy mezclando cosas bastante diferentes. Es mi intención. De hecho, mi idea es hablar de esta especie de <strong>micro-negocio</strong> que, para muchos de nosotros, podría suponer desde un modo de pagar los gastos de mantenimiento de nuestra web, hasta una especie de complemento salarial que justificase el número de <em>horas adicionales</em> que pasamos delante de la máquina.</p>

	<p>Dejando de lado el hecho de que algunas de las ideas anteriores están descartadas de ante-mano en mi cabeza, (no tiene que ser así para todas las personas que leeis esto), y gracias a lo poquito que conozco sobre cómo funcionan todos estos temas legalmente en paises como <span class="caps">USA</span>, Australia o Argentina, no puedo evitar la sensación de que <strong>en España jugamos con desventaja</strong> a la hora de inciar estos <strong>micro-negocios</strong> si nos comparamos con los paises citados anteriormente.</p>

	<h3>Obligaciones de los weblogs</h3>

	<p>Sirva como ejemplo la serie sobre <em>contingencias legales</em> presentada por <a href="http://derechoynormas.blogspot.com/">David Maeztu</a>  sobre <a href="http://derechoynormas.blogspot.com/2006/12/obligaciones-jurdicas-de-los-blogs-y-v.html">Obligaciones Jurídicas de los Weblogs</a> &#8211; encontrada gracias <a href="http://www.chavalina.net/comentar.php?idpost=773">a mi paisana</a> que, a su vez, presta atención a las <a href="http://www.loogic.com/index.php/2006/12/12/loogic-links-7/">buenas pistas de Javier en Loogic</a>.</p>

	<h3>Papeles, pagamentas y más &#8220;p&#8220;s</h3>

	<p><strong>¿No resulta todo un poco excesivo?</strong>. Entendedme, está claro que estoy convencido de la necesidad de hacer las cosas tal y como establece la ley, y que me sentiría el primer damnificado de la no tributación de otros.</p>

	<p>Ahora bien, se me hace difícil de digerir el hecho de que a mi me cueste muchísimo más que a cualquier persona de los paises mencionados anteriormente el poner uno de estos proyectos en marcha. No puedo evitar la sensación de partir con desventaja y creo que es otra de las cositas que suman a que pintemos tan poco en el ámbito internacional. Claro, que esto sería importante si realmente pretendiésemos adquirir cierta notoriedad &#8230;</p>

	<p>Es como tratar de <em>irla de Indie Programmer</em> y plantearse darse de alta de autónomos y toda la retaíla de obligaciones añadidas. De primeras, ya te puedes buscar un buen asesor, porque no veas lo <em>facilito</em> que te lo ponen todo; para continuar, o tu negocio da de sí a partir de una cierta cantidad, o estás listo: te va a tocar pagar por anticipado durante un tiempo para que luego te devuelvan el dinero al par de años, sin ningún tipo de interés &#8211; interés que yo si pago, hasta por una multa vieja de tráfico.</p>

	<h3>Ignorancia</h3>

	<p>La cosa es que me jode enormemente no saber más al respecto, porque disponer de dicha información sería de enorme utilidad para ayudarme a tratar de sentirme un poco menos perjudicado.</p>

	<p>Independientemente de que no sea mi intención a día de hoy emprender una de las actividades mencionadas anteriormente, si que me gustaría saber por dónde empezar a buscar dicha información, a quién poder recurrir en caso de necesitarlo, cuánto me va a costar, a partir de qué cantidad un negocio podría resultar rentable, ...</p>

	<p>En fin, que creo que son de agradecer iniciativas como la de David y merece la pena echar un vistazo y pararnos a pensar si ciertas ideas que tenemos en la cabeza no sería más lógico dejarlas estar ;-).</p>

	<p>Por cierto, ¿si yo ya tenía una web antes de que se aprobaran la <span class="caps">LSSICE</span> y la <span class="caps">LOPD</span>, por qué nadie me ha enviado ni un mail relativo a cómo me afecta?. Lo digo porque con lo del carnét de conducir por puntos si que me enviaron un <em>panfletito</em>.</p>

	<p>PD: Como veis, no he hablado de la <strong>Proposición no de Ley, relativa a la promoción del software libre</strong>:</p>

	<blockquote>
		<p>Valoramos muy positivamente fenómenos como el software libre y los estándares abiertos, fruto de la organización, la colaboración en el diseño y la dedicación tanto de reconocidos impulsores, personas anónimas y empresas interesadas en un bien común.</p>
	</blockquote>

	<p>Y si no hablo, reviento: claaaaaaaro, por eso las webs de la moncloa y el ministerio de la presidencia están hechas con <em>Microsoft Visual Studio .<span class="caps">NET</span> 7.1</em>, bien llenas de <code>document.write</code> &#8211; como sabeis, parte de un estándard &#8211; y la web del <span class="caps">PSOE</span> valida poco más o menos igual que la del Corte Inglés. <br />
Vamos, que no está mal que sepan que hay algo denominado &#8220;Software de codigo abierto&#8221; pero de ahí a esperar algo más aún nos quedan unos <del>días</del> años.</p>]]>
</description>
<link>http://feeds.feedburner.com/~r/kusor/klsJ/~3/62794875/jugamos-con-desventaja</link>
<pubDate>Sun, 17 Dec 2006 16:03:07 GMT</pubDate>
<dc:creator>Pedro Palazón</dc:creator>
<guid isPermaLink="false">tag:kusor.net,2006-12-17:2ea6caba193728cea1c59c37acd7770a/fafc03c929ee9a35b49237b2d971b7bb</guid>
<feedburner:origLink>http://kusor.net/article/737/jugamos-con-desventaja</feedburner:origLink></item>
<item><title>Peligro, programador comunicándose [3]</title>
<description>
<![CDATA[<p>Todo el mundo habla de su trabajo fuera del trabajo. Todos tenemos claro que la teoría dice que no deberíamos hacerlo, que deberíamos aprovechar nuestro tiempo libre en otro tipo de <em>artes</em>. Pero todos lo hacemos, con más o menos frecuencia.</p>

	<p>Hay trabajos de los que la gente habla, y solemos prestar atención. Obviamente, entre esos trabajos no está el de programador &#8211; salvo que seas <em>uno de los nuestros</em>, claro.</p>

	<p style="float:right; margin-left: 10px;"><img src="http://localhost/breader/images/web/kusor/37.png" title="¿Desde cuando he decidido arrojar piedras sobre mi propio tejado?" alt="¿Desde cuando he decidido arrojar piedras sobre mi propio tejado?" /></p>

	<p>No hay cosa más patética que un programador comunicándose. <br />
Damos por supuesto que la gente conoce tantas cosas de nuestra profesión que hasta quien más nos aprecia suele reprendernos con sentencias del tipo <cite>...ya estás otra vez, ¿no te das cuenta que para mí es como si estuvieses hablando en ruso?, para un poquito&#8230;</cite> &#8211; elija otro idioma quien hable ruso.</p>

	<p>Y no, nuestra profesión no está relacionada con ningún aspecto fundamental de la vida de nuestros semejantes &#8211; vease salud, educación, ..., ¡incluso deportes!.</p>

	<p><a href="http://kiu.es/equipo/43/orlando-vicente-lopez">Mi jefe</a>, que suele tener bastante facilidad para encontrar símiles &#8211; y dirige una <a href="http://kiu.es/">empresa de comunicación</a> &#8211; suele insistirme en que <strong>tengo que encontrar un lenguaje cercano a quien me escucha</strong> &#8211; además de tener claro que no tiene el más mínimo interés en saber lo que es una expresión regular<sup class="footnote"><a href="http://kusor.net/#fn71726456245769f0f7bfd6">1</a></sup> &#8211; y que hay muchas cosas que mejor no trate de explicar, que no es necesario.</p>

	<h3>No molesten, me siento como si &#8230;</h3>

	<p>Uno de esos ejemplos de <em>hacer comprender a los demás las desventuras del programador</em> tiene que ver con las interrupciones. Quien programa lo sabe: <strong>cada vez que te interrumpen pierdes, con suerte, quince minutos</strong>.</p>

	<p>¿Es viable que trate de hacerle entender a alguien lo que significa que me interrumpa, para saber cómo se sube un archivo por medio de un formulario, cuando estoy en mitad de una expresión regular?. &#8211; Por cierto, muchas cosas se aprenden leyendo y probando ;-).</p>

	<p>Pues sí, pero hay que conseguir que la gente se ponga en una situación similar para que pueda hacerse cargo. Solución:</p>

	<p style="float:left;margin-right:10px;"><img src="http://localhost/breader/images/web/kusor/38.png" title="El texto alternativo no lo pongo, puede resultar ofensivo" alt="El texto alternativo no lo pongo, puede resultar ofensivo" /></p>

	<p>Imagina que estás haciendo una suma de diez números de 5 cifras &#8211; para qué más &#8211; de memoria. Es decir, nada de lápiz y papel ni ingenios electrónicos. Y, justo cuando te queda terminar la última cifra, voy y te pregunto por lo primero que se me ocurra. ¿Cómo te sientes?, ¿puedes continuar por donde estabas antes de que te preguntase?.</p>

	<p>En fin, que es responsabilidad nuestra tratar de que quienes nos rodean comprendan un poquito mejor lo que hacemos y los esfuerzos por hacerlo posible deberían comenzar por nosotros mismos, tratando de exponerlo a los demás con un lenguaje asequible a nuestro interlocutor en cada caso.</p>

	<p>Ser programadores &#8211; o físicos cuánticos &#8211; no nos exime de hacer un esfuerzo para tratar de mejorar nuestras capacidades comunicativas. Y para eso, entre otras cosas, sirve un weblog.<br />
Algunos están cumpliendo 5 años &#8211; <a href="http://www.htmllife.com/archivos/htmllife-cumple-5-anos/">Walter</a>, <a href="http://www.uberbin.net/archivos/rants/5-anos-de-uberbin.php">Mariano</a> &#8211; asi que me gustaría aprovechar para felicitar a ambos, a la vez que trato de olvidarme que hasta el cumpleaños de los weblogs me recuerda que nos hacemos mayores.</p>

	<p id="fn71726456245769f0f7bfd6" class="footnote"><sup>1</sup> <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Expresi%C3%B3n_regular">Definición de Expresión Regular</a>.</p>]]>
</description>
<link>http://feeds.feedburner.com/~r/kusor/klsJ/~3/59772332/peligro-programador-comunicandose</link>
<pubDate>Mon, 11 Dec 2006 08:43:33 GMT</pubDate>
<dc:creator>Pedro Palazón</dc:creator>
<guid isPermaLink="false">tag:kusor.net,2006-12-06:2ea6caba193728cea1c59c37acd7770a/dcf9a308e4c70e4dfdf34f8c240c5e3d</guid>
<feedburner:origLink>http://kusor.net/article/736/peligro-programador-comunicandose</feedburner:origLink></item></channel>
</rss>
