<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<rss xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Clarin.com Ultimo Momento</title>
    <link>http://www.clarin.com</link>
    <description>Noticias de ultimo momento del diario Clarin.com, Buenos Aires, Argentina</description>
    <language>es-ar</language>
    <copyright>Copyright 1996-2006 Clarin.com - All rights reserved</copyright>
    <pubDate>Mon, 25 Jun 2007 05:05:00 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jun 2007 05:05:00 -0300</lastBuildDate>
    <docs>http://www.clarin.com/shared/v8/rss.html</docs>
    <managingEditor>cartasdelectores@claringlobal.com.ar</managingEditor>
    <webMaster>webmaster@clarin.com</webMaster><ttl>10</ttl><category domain="Clarin">LUN 25.06|06.54</category><generator>Exportador de Noticias RSS Clarin.com</generator>
    <image>
      <title>Diario Clarin.com, Buenos Aires, Argentina</title>
      <url>http://www.clarin.com/shared/v8/img/lgs/lg_Clarin.gif</url>
      <link>http://www.clarin.com</link>
    </image>
    <item>
      <title>Los telefónicos analizan nuevas medidas de fuerza</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/25/um/m-01444975.htm</link>
      <description>Los empleados de Telecom, Telefónica y FATEL mantienen el trabajo a reglamento, que viene generando inconvenientes en varios servicios, como larga distancia, información y reparaciones. Hoy se reúne el plenario de delegados para adoptar un nuevo plan de lucha en demanda de un aumento salarial del 25 por ciento</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2007 05:05:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/25/um/m-01444975.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ola de ataques suicidas en Irak: al menos 33 muertos y un centenar de heridos</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/25/um/m-01444974.htm</link>
      <description>El atentado más sangriento ocurrió en la ciudad de Baiji, donde un camión cisterna explotó contra una comisaría y provocó la muerte de 15 personas y más de 50 heridos. En Hilah, de mayoría shiíta, un coche bomba fue detonado frente a la sede del Gobierno de la provincia de Babel, con un saldo de nueve víctimas fatales. El tercero fue en un hotel del centro de Bagdad, cuando un suicida se inmoló en un vestíbulo: nueve muertos y decenas de heridos.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2007 04:58:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/25/um/m-01444974.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Macri volvió a arrasar y será jefe de Gobierno</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444523.htm</link>
      <description>El candidato del PRO consiguió una amplia diferencia sobre el oficialista Daniel Filmus. Será el sucesor de Jorge Telerman y gobernará la ciudad de Buenos Aires hasta 2011. El kirchnerismo reconoció la derrota apenas surgieron datos oficiales del escrutinio.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 23:58:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444523.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Macri: "Gracias a los que apostaron a la esperanza y no al miedo"</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444589.htm</link>
      <description>En un discurso en el que buscó marcar diferencias con el Gobierno nacional, el líder de PRO agradeció a los vecinos por su clara victoria en el ballottage. Dijo que impulsará "que no haya más resentimiento y se construya para adelante". Y remarcó: "Nuestros dirigentes demostraron que se puede hacer campaña limpia, sin agresión y sin calumniar".&lt;br /&gt;</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 23:32:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444589.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Filmus: "Asumo toda la responsabilidad"</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444575.htm</link>
      <description>El candidato del oficialismo admitió la derrota en el ballottage y felicitó al macrismo. También aseguró que la votación "es quizás la más importante que haya obtenido" el kirchnerismo en el distrito. Pero reconoció: "Ningún resultado es satisfactorio si no ganamos".</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 23:05:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444575.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Tierra del Fuego: la candidata del ARI se impuso al kirchnerista Cóccaro</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444525.htm</link>
      <description>Fabiana Ríos superó en el ballottage por cinco puntos al actual gobernador, según datos oficiales. El mandatario admitió su derrota. De esta manera, la actual diputada se convierte en la primera gobernadora electa del país.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 22:40:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444525.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>El ballottage con los Giménez, una familia tipo de Villa Lugano</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444561.htm</link>
      <description>¿Cómo se vive la jornada electoral en una familia porteña? ¿Qué influencia tienen padres sobre hijos? ¿Qué esperan unos y otros para el barrio y la ciudad que habitan? Antes de votar, los Giménez, con mayoría macrista, debatieron en voz alta el futuro de la ciudad. Y Clarín.com compartió la jornada con ellos, desde el desayuno a puro mate hasta la sobremesa pos asado dominguero. &lt;br /&gt;</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 21:40:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444561.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>La Selección tiene todo listo para el debut</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444622.htm</link>
      <description>El equipo de Basile cumplió su tercera práctica en Maracaibo, donde el próximo jueves enfrentará a Estados Unidos en el arranque de la Copa América. Los jugadores realizaron trabajos tácticos y un fútbol reducido finalizó 1-1. El técnico volvió a parar a los probables titulares: Abbondanzieri; Zanetti, Ayala, G. Milito, Heinze; Verón, Mascherano, Cambiasso; Riquelme; Messi y Crespo.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 21:25:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444622.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Atentado contra las fuerza de paz de la ONU en Líbano: mueren 5 soldados españoles</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444562.htm</link>
      <description>Un coche bomba estalló al paso de un contingente de cascos azules. Hasta ahora nadie se adjudicó el ataque, aunque se sospecha de grupos ultra islámicos. El atentado tuvo &lt;a href="http://www.elmundo.es/"&gt;fuerte repercusión&lt;/a&gt; en España.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 18:25:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444562.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Huracán le ganó la Promoción a Godoy Cruz y volvió a Primera</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444526.htm</link>
      <description>Lo derrotó por 3-2 en Mendoza (la ida había sido 2-0 en Parque Patricios) con goles de Sánchez Prette, Milano y Gordillo (Miranda y Arzuaga anotaron para el local). El equipo de Antonio Mohamed regresa a la máxima categoría del fútbol argentino tras cuatro años. Los mendocinos descendieron a la B Nacional. </description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 17:35:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444526.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Continúa el conflicto de los telefónicos y preparan nuevas medidas de fuerza</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444559.htm</link>
      <description>Los empleados de Telecom, Telefónica y FATEL mantienen el trabajo a reglamento, que viene generando inconvenientes en varios servicios. Y mañana se reúne el plenario de delegados para adoptar un nuevo plan de lucha en demanda de un aumento salarial. &lt;br /&gt;</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 16:50:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444559.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Desarrollan un cargador de baterías que funciona con energía eólica</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444558.htm</link>
      <description>El dispositivo, que pesa 150 gramos y es plegable, se adapta a teléfonos celulares y computadoras portátiles. Fue diseñado y construido por técnicos de la Universidad de Texas y presentado por el operador de telefonía Orange.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 16:20:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444558.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Hóckey sobre césped: Argentina cayó ante el local</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444555.htm</link>
      <description>Fue por 3-2 frente a Bélgica por la segunda fecha del Champions Challenge que se está disputando en las ciudades Antwerp y Boom. El próximo partido del equipo de Sergio Vigil será el martes, ante Japón. El seleccionado masculino es uno de los favoritos a quedarse con el torneo, pero la derrota de hoy genera dudas.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 15:47:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444555.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>En lo que va del año, la venta de vehículos usados creció un 10 % en todo el país</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444552.htm</link>
      <description>Así lo asegura la Cámara del Comercio Automotor. En mayo se comercializaron más de 111.000 vehículos, un 18 por ciento más que en abril. A pesar del crecimiento en el rubro, la entidad remarca que aún "no hay demanda de crédito" por "temor a endeudarse". &lt;br /&gt;</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 15:30:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444552.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mendoza: reabrieron el paso fronterizo del Cristo Redentor</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444550.htm</link>
      <description>El túnel internacional, que comunica esa provincia con Chile, quedó habilitado tras una mejora en las condiciones climáticas. Se espera que puedan pasar gran parte de los 3 mil camiones varados.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 15:20:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444550.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Ortelli se dio el gran gusto en el TC de Posadas</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444536.htm</link>
      <description>El piloto de Salto volvió a ganar en la categoría después de un año y tres meses. Había arrancado muy mal la temporada, y fue la gran sorpresa en Misiones. Segundo quedó Moriatis y tercero Martínez. En tanto, Ledesma, líder del campeonato, terminó noveno luego de una espectacular remontada. La próxima carrera será el 8 de julio, en Buenos Aires.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 15:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444536.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>La figura de Messi ya se hace sentir en Venezuela</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444545.htm</link>
      <description>Pese a que todavía faltan cuatro días para que debute con &lt;a href="http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/deportes/d-07004.htm" target="_blank"&gt;Argentina&lt;/a&gt; en la &lt;a href="http://www.ole.clarin.com/notas/2007/06/24/01444308.html" target="_blank"&gt;Copa América&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.ole.clarin.com/notas/2007/06/24/01444308.html" target="_blank"&gt;el rosarino&lt;/a&gt; es el centro de todas las miradas. Tal es así que el Comité Organizador del torneo hizo una gigantografía con su imagen para colocarla en las distintas sedes junto a los jugadores más representativos de las otras selecciones.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 13:10:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444545.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Golf: Ricardo González fue cuarto en Alemania</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444547.htm</link>
      <description>Hizo &lt;a href="http://scores.europeantour.com/default.sps?pagegid={8455C601-B598-43F0-AE27-8559DC7985DD}&amp;eventid=2007052&amp;iPlayerNo=5609&amp;id=5609&amp;TourID=1&amp;infosid=2"&gt;70 golpes&lt;/a&gt; en la vuelta final y terminó a tres del ganador, el sueco Niclas Fasth. &lt;a href="http://scores.europeantour.com/default.sps?pagegid={8455C601-B598-43F0-AE27-8559DC7985DD}&amp;eventid=2007052&amp;iPlayerNo=31414&amp;id=31414&amp;TourID=1&amp;infosid=2" target="_blank"&gt;Andrés Romero&lt;/a&gt;, en cambio, entregó una tarjeta de 73 golpes y pasó del puesto 11 al 22. &lt;a href="http://scores.europeantour.com/default.sps?pagegid={8455C601-B598-43F0-AE27-8559DC7985DD}&amp;eventid=2007052&amp;ieventno=2007052&amp;infosid=2" target="_blank"&gt;La clasificación&lt;/a&gt;.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 13:08:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444547.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Mañana arranca Wimbledon y no para de llover</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444543.htm</link>
      <description>A horas de comenzar el tercer &lt;a href="http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/deportes/d-08601.htm" target="_blank"&gt;Grand Slam&lt;/a&gt; de la temporada, los organizadores tuvieron que finalizar los preparativos bajo la lluvia. Está pronosticado mal tiempo hasta el jueves, y esto podría afectar el &lt;a href="http://www.clarin.com/diario/2007/06/23/deportes/d-08601.htm" target="_blank"&gt;programa&lt;/a&gt; de partidos. Si el tiempo lo permite, en la jornada inicial debutarán siete argentinos y Federer, quien busca su quinto título consecutivo en el césped inglés.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 12:13:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444543.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Maradona le pone su nombre a una torre en Miami</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444540.htm</link>
      <description>Es un &lt;a href="http://www.tivolimiami.com/FLASH/index.swf" target="_blank"&gt;complejo&lt;/a&gt; de lujosas unidades que van de 120 a 300 metros cuadrados. "Están valuadas desde 700.000 hasta 1.700.000 dólares", le contó a &lt;b&gt;Clarín.com&lt;/b&gt; la impulsora del proyecto, Linette Guerra, quien asegura que en menos de una semana se vendieron la mitad de las viviendas que se comenzarán a construir a fin de año. "Pese a que Estados Unidos no es un país futbolero", aclara.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 11:49:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444540.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Se incendió una curtiembre en Valentín Alsina</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444532.htm</link>
      <description>Nueve dotaciones de bomberos trabajaron para combatir las llamas en un establecimiento ubicado en Rucci y Liniers. Por el intenso humo, cinco familias de la zona se autoevacuaron.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 10:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444532.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Voleibol: Argentina volvió a perder ante China</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444531.htm</link>
      <description>El seleccionado nacional mejoró su nivel en relación a la &lt;a href="http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/deportes/d-09101.htm" target="_blank"&gt;dura derrota&lt;/a&gt; de ayer, pero falló en los momentos cruciales y cayó por 3-2 frente al equioo asiático. Así, sumó su &lt;a href="http://www.fivb.org/EN/volleyball/competitions/WorldLeague/2007/Results/resultsD.asp?sm=26" target="_blank"&gt;décima caída consecutiva&lt;/a&gt; y se ubica en el fondo del &lt;a href="http://www.fivb.org/EN/volleyball/competitions/WorldLeague/2007/Standings/Standings.asp?sm=127" target="_blank"&gt;Grupo D&lt;/a&gt;. El próximo viernes se volverán a enfrentar, en Rosario.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 09:38:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444531.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Cisjordania: acusan a Irán de entrenar y financiar a milicianos de Hamas</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444529.htm</link>
      <description>El jefe de la inteligencia palestina, Tawfiq Tiraui, aseguró que Teherán colaboró con quienes participaron de la toma de la Franja de Gaza. Además, dijo que la ofensiva del grupo islámico estuvo "cuidadosamente" organizada. Y acusó a Siria de no colaborar.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 09:15:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444529.htm</guid>
    </item>
    <item>
      <title>Choque fatal en la Autopista 9 de Julio Sur: hay un muerto</title>
      <link>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444527.htm</link>
      <description>Ocurrió esta mañana en la bajada de la avenida Suárez, sobre la mano que va hacia el centro. La víctima viajaba a bordo de un Ford Ka, que terminó incrustado debajo de un colectivo. El tránsito está cortado en varios carriles.</description>
      <category>ULTIMO_MOMENTO</category>
      <pubDate>Sun, 24 Jun 2007 08:43:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://www.clarin.com/diario/2007/06/24/um/m-01444527.htm</guid>
    </item>
  </channel>
</rss>

